%@metapost:lille1997.mp
%@Titre:Lille -- 1997
Un dessous-de-plat a la forme d'un rectangle, il est recouvert d'un
carrelage comme le montre la figure.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Hachurer l'image du motif 1 dans la symétrie d'axe
$(OG)$. L'appeler 2.
\item Hachurer l'image du motif 1 dans la translation de vecteur
$\vecteur{BF}$. L'appeler 3.
\item Hachurer l'image du motif 1 dans la symétrie centrale de centre
$C$. L'appeler 4.
\end{enumerate}
\item Par quelle translation le motif 1 a-t-il pour image le motif 5 ?
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{lille1997-1}$$